轟斃同袍 湖南國保持槍潛逃 遺「死亡筆記」擬殺40人 包括公安局長

轟斃同袍 湖南國保持槍潛逃
遺「死亡筆記」擬殺40人 包括公安局長

兩岸要聞

0:00

內地發生公安警員持槍殺人潛逃事件。湖南省新化縣公安國保陳建湘前日持槍殺害兩人後潛逃，傳他留下遺書點名要槍殺幾十名與他有過節的人士，大部份是當地公安頭目，包括公安局長、派出所長等。由於疑犯持槍並傳身攜數十發子彈，湖南省當局高度緊張，出動大批公安武警和特警在當地大搜捕，並公開懸賞舉報追捕兇徒。但至昨晚本報截稿為止仍未落網。

事發湖南婁底市新化縣，涉案疑犯陳建湘是該縣公安局國保大隊警員。昨日凌晨，婁底市及湖南省兩級警方通過官方微博發佈通緝消息稱：「湖南新化縣發生一宗涉槍擊案件。初步查明，新化縣公安局民警陳建湘持槍行兇後逃離，現場發現1人死亡。案發後，省市縣三級公安機關迅速啟動重大案件偵辦機制，正在全力開展追捕。」

警方在其中一個發現屍體（箭嘴示）的槍殺案現場調查。

閉路電視拍到陳建湘（小圖）犯案後逃跑。

荷槍實彈的警察全城搜捕兇徒。

新化縣公安局長陳鷹

官方稱兩死 非公安人員

新化縣公安局的懸賞通告描述兇徒：陳建湘，男，46歲，新化縣上梅鎮人，高約1.71米，身材中等，逃跑時穿夾克，留平頭短髮。通告稱，舉報線索者獎5萬元（人民幣，下同，約6萬港幣），直接抓獲疑犯獎10萬元（約12萬港幣）。當地消息指，被槍殺者是縣公安局副局長；不過新化縣公安局警員回應媒體查詢時否認被槍殺的是副局長。當地警方昨晚又通報陳建湘共槍殺兩人，一人是36歲鄒姓男子，為新化縣教育局工作人員，另一58歲段姓男子是下崗職工。

當地網民透露，陳建湘屬縣公安局國保大隊副大隊長，幾年前曾是派出所副所長，事發後當局撿獲陳擬好的一份名單，「點名要殺公安局長陳鷹、西河派出所所長、梅苑派出所所長，還有其他同事，以及社會上的大哥，共40多人。他犯案所用的槍械屬公安局治安大隊，借槍者被扣查。他還持有40發子彈。」該信息未獲官方證實。

有湖南網民在微博透露案情指：22日下午，陳建湘從治安大隊借了一把值班用手槍，以執行公務為由調動一輛公安用車。他不會開車，要司機開往20公里外的曹家鎮，槍殺一名社會人士並棄屍野外。接着往新化縣城，約縣教育局子弟鄒某上車，當場擊斃。之後逼司機開車往西河鎮要槍殺第三人。距縣城西約4公里時，司機故意追尾撞停前面一輛大貨車，奪門狂逃，陳下車開了三槍未中後，棄車逃入附近山林。

網民斥隱瞞案情不負責任

公安國保槍殺兩人又威脅要連環殺人，事件震撼海內外。至昨晚截稿止尚未有兇犯落網的消息。內地網民批評，警方通報是對百姓生命安全極其不負責任，疑犯在國保任職，曾在公安局刑偵工作多年，具很強的反偵察能力和野外生存能力，且作案逃亡時攜帶槍枝子彈。「為何對這些關鍵信息隱瞞？！」
微博/微信

相關新聞
新化縣窮困 公安爭優差常內訌
兩岸要聞 3小時前

「建國門血案」中尉殺同袍24死
兩岸要聞 3小時前

國保如秘密警察 專打壓異見人士
兩岸要聞 3小時前

義士

英雄

竟然唔識揸車